計劃進修PhD/Research討論區(15) Good things take time

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

Post 10:

Post 11:

Post 12:

Post 13:

Post 14:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

From物理博士：

好文共賞，雖然好dis

【升學】讀博士如同修煉《葵花寶典》？一條七難八苦之學術路

博士學位乃眾學位之極，由於香港讀書風氣極盛，莘莘學子，無不趨之若鶩。港大教授陳文敏，早年以非博士之身，競逐副校長一職，便被校務委員李國章譏為學歷不足，沒資格任職。可見一頂圓帽，何其重要。

不少香港政界人物，在百忙之餘，仍然篤學不倦。如立法會議員葛珮帆於苦讀之下，成為夏威夷格林威治大學博士；另一議員鍾樹根則負笈倫敦南岸大學攻讀博士；新聞統籌專員馮煒光則往華中師範大學攻讀博士。在下每逢念及香港公職人物，服務市民之餘，仍如此醉心學術，都不免心下感動，淚濕眼眶。

這第一關，無疑難過。但若謂申請成功之後，前途便一片光明，卻是一個極錯誤之觀念。愚見以為，成為博士研究生後，實是一切噩夢之始。為糾正觀念，本文旨在探討博士生之前路，及提供一些數據，讓有志投身學術者，及早有心理準備，認清現實。走一條學術路，並非是練《葵花寶典》那麼簡單，那是直如唐僧取西經，要經歷九九八十一難，方能修成正果。

博士學位死亡率高 修讀10年大有人在

眾所周知，修讀博士學位很難畢業，其難度比學士與碩士學位高出甚多。修讀學士與碩士，年期一般有限，如學子投入足夠的時間與心力，大多能夠畢業；但修讀博士卻完全是另一回事。史丹福大學著名英語教授蔡斯（William Chace）在其回憶錄《One Hundred Semesters My Adventures As Student, Professer, and University President, And What I Learned Along The Way》憶述，在1960年代，進入研究院修讀博士是一件非常神聖的事，大部分人都接受自己無法畢業。他在1961年進入加州大學帕克萊學院（UC Berkeley）英語系，該年有120個新博士生，最終只有12人拿到學位，死亡率達九成。時至今日，死亡率雖然有所下降，但仍是投資巨大，風險不低。

以香港學子趨之若鶩的英美大學為例，每年都有大批博士生輟學。根據由美國研究院議會（Council of Graduate Schools）資助一個長達12年的追蹤研究，近年美國大學博士生10年內畢業的比率為57%。換言之，還是有近半人無法畢業。當中人文學的畢業率最低，只有49%；而工程學畢業率則最高，達64%。英國的情況似乎比美國稍佳。根據英格蘭高等教育撥款委員會（Higher Education Funding Council for England）於2013年的統計，約有72.9%的全日制博士生能在7年內畢業。當中生物科學的畢業率最高，建築學則最低。如將修讀年期提升至25年內，博士畢業率亦會上升至80.5%。要注意這只是全日制學生的畢業率，並非整體畢業率。英國兼讀博士生的畢業率約為全日制學生的一半而已。

此外，修讀年期長也是博士學位的特徵。根據上述兩個統計，主流美國學生需費6至7年完成一個博士學位，而英國主流則是4年，不過動輒耗費10年青春者亦是大有人在，能夠3年內畢業者，僅為5%而已。下圖為美國博士學位的逐年累積畢業率。從圖中可見，香港立法會議員葛珮帆博士在兼讀之下，只需26個月便完成夏威夷格林威治大學的博士學位，實乃學術界翹楚。吾輩中人，無不景仰。

陳文敏副校風波，足見一頂圓帽何其重要。（Getty Images）

曾經有人說過，要走一條學術路，就像修煉《葵花寶典》。最難過的是第一關——申請博士。只要獲得獎學金讀博士，第一關打通，其餘自然迎刃而解。此等說法，其來有自。申請博士學位（及獎學金）確實艱難。不少學子耗費多年光陰，發過無數冷電郵，考過多次TOFEL和GRE，甚至為累積發表量，做過幾年研究助理，仍然無法申請成功。特別是英美名校的博士學位，通常都要與全球每年數千名申請者競逐，而取錄率或許只有5%，自非等閒之輩可以成功。

美國博士學位逐年累積畢業率。（資料來源：美國研究院議會）

英美學制的差異，是兩地畢業率和修讀年期不同之主因。美國學生讀博士前一般只有學士學位，他們普遍需花1至3年時間去修課，然後通過考核成為博士候選人（PhD Candidate），或俗稱的「獨欠論文」（All But Dissertation，ABD），之後才專注研究和撰寫論文。在英國的大學，博士生大多不用修課，可以立即開始其研究，皆因他們大多擁有碩士學位（雖非取錄要求）。由於起步點不同，令英國博士生輟學風險較低，而且修讀年期也較短。

此外，文化差異和現實考慮亦影響修讀年期。美國學生並不急於畢業，因為大學通常都會提供獎學金予博士生。這筆錢耗盡後，擔任助教和研究助理也能賴以餬口，不少博士生甚至在這段時間成家立室。鑑於學術界就業環境日差，一眾美國學生認為畢業等於失業，所以也有「求職未竟，不可畢業」一說，覓得工作才畢業方為上策。另一方面，英國在2008年金融危機後實行緊縮政策，大幅削減教育開支，大學對研究生的資助不多，一般只提供3年獎學金予本土學生，海外學生通常不獲資助。加上擔任助教的收入也只是杯水車薪，所以非盡快畢業不足以餬口。非但如此，近年一些大學因資源緊絀，實施修讀年期限制（例如最多5年），逾期無法繳交論文便會被逐出校門，因此英國學生的畢業壓力普遍較美國學生為大。

英國學生的畢業壓力普遍較美國學生為大。圖為英國牛津大學拉德克利夫廣場。（視覺中國）

學術研究壓力極大 精神受損者眾

然而博士學位修讀年期長與畢業率不高也僅為表面數字而已。研究生實際遇上的困難，是無法從數據反映出來，亦不足為外人道。這些困難日積月累，便會形成龐大壓力，壓倒不少莘莘學子，最終損害其精神健康。加州大學帕克萊學院曾於2005及2015年為博士生的精神健康做了一個詳細研究，結果顯示，有47%的博士生患上抑鬱症，更有10%想自殺。2003年另一澳洲研究發現，學者患精神病的機會，是普羅大眾的3至4倍。

究竟讀博士為何會大損精神健康？學術研究是追求人類之終極知識，要求極高，自不待言。有些人苦思一個難題，可以絞盡腦汁，長期足不出戶。研究苦無方向、提出的研究方法不可行、無法找到數據支持提出的理論、數據證實理論效果不如預期、投注大量時間研究後才發現相似理論早已發表等，皆為博士生常見之困難。學術研究是一門極為專精的遊戲，尋求真理的過程也非常孤獨，全球同一範疇研究者或不足百人，當研究遇上困難，能協助解決或僅參與討論者，除導師外，寥寥無幾。甚至博士生對研究題目之了解，比其導師更深入，也是司空見慣。如導師也苦無良策，最終亦只能依靠自己解決，那種孤獨與無助，旁人自是無法理解。

除此之外，博士生面對的財政壓力也不容小覷。現時無論在香港、新加坡、英國、美國主流的大學，博士獎學金一般也包括約10,000多港元的生活費（某些美國長春藤大學可達20,000多港元）。這筆錢減去房租後，生活實非充裕。如前所述，能闖進研究院者，俱非等閒之輩，不少人自視頗高。如投身職場，理應不難平步青雲。但在研究院待上數年後，目睹同輩朋友逐漸購房買車，成家立室，自己仍然每晚在研究室天人交戰，內心自不免掙扎。特別是不知何年何月才能交納論文，有些人會自覺蹉跎歲月。年紀尚輕者還罷，如年過30仍是彼岸遙遙，讀了6年仍在拿數千港元之補助，難免日益焦慮。有人因此感到很大壓力，有人半途而廢，實屬常見。英格蘭高等教育資助議會的統計顯示，25歲前入學的博士生，較之30歲後才入學者，畢業率高了16%，可見現實壓力影響之大。除此之外，如欠缺獎學金，財政壓力更非一般人能承受，很多人因此被迫中途放棄。上述英國統計亦指出，不獲獎學金的博士生，其畢業率比獲獎學金者低了21%。

博士生的社交與家庭壓力，亦往往被社會忽視。研究院內充斥毒男剩女，可謂常見現象。不少人只懂埋首研究，不善交友，導致年屆而立依然孑然一身。最近英國傳媒報道，名校布里斯托大學（Bristol University）物理系的一位博士研究生哈勞特（Christopher Harrold），竟在家中自瀆至死，十分悲壯。網上一些爆紅的文章如《只有與博士生戀愛過才明白的24個掙扎》，還有美劇《The Big Bang Theory》都生動地描述過他們在一段關係中的言行特徵。今年有人研發一個專為博士交友而設的手機程式OnlyPhDs，便是針對這個龐大的毒男剩女市場。或許開發者也是過來人，親身體會過此等辛酸。說到婚姻與家庭壓力，還幸香港社會比較西化，當代人亦普遍遲婚，所以婚嫁壓力對港產博士生影響尚不算大。但不少來自傳統家庭觀念較重的地區之學生，例如日本、印度、中國大陸等，很容易因家人或自己之催婚壓力而煩惱，當中尤以女性研究生為甚。最後因此而放棄研究者，絕對不在少數。

上述之困難與壓力，也僅為一些常見現象，其餘難以一一詳述。不少人抵受不住這些困難，便會萌生去意。但一個學生耗費莫大心力和多年光陰去修讀博士，不幸無法畢業，如何是好？這是近年學術界不斷探討的問題。遺憾現時無論大學或職場，對輟學的博士都缺乏支援。其多年研究生涯，經歷雖珍貴，但未必能獲他人認同。不少人重投職場，發覺缺乏工作經驗，要從低做起，而同級者的年紀都比自己小，自然難堪。所以曾有人建議，應增設一個等級高於碩士的學位，能讓無法畢業者取得這種學位離去。大學亦應有配套，讓持有這種學位的人從事某種教學和研究之職位。也有人提出，應為博士生提供職業培訓，即使他日無法畢業，也能投身職場，覓得合理職位，不至浪費人才。不過這些建議都僅止於討論，輟學者至今仍只能自求多福。

讀博士的孤獨與無助，旁人難以理解。（視覺中國）

畢業後教席難求 終生職屬鳳毛麟角

一個研究生最後排除萬難，成功畢業，絕非易事。這本應是人生一大成就，應該趁機速離學術界，去闖一片新天。例如去從政選議員，掛上博士的頭銜，也可增加幾張選票。奈何大部分學子都看不開，意圖在學術界建立事業成為大學教授，所謂學而優則教也。然而今日之學術界已非30年前，就業前景益見堪虞。愈來愈多人擁有博士學位，但教席之增幅卻遠遠落後。所謂經濟規律僅一條，就是「供求」；在僧多粥少下，教席之待遇只會愈來愈差。

根據美國百年雜誌《大西洋月刊》（The Atlantic）高級副總編輯威士文（Jordan Weissmann）在2013年整理美國國家科學基金會（National Science Foundation）的數據顯示，美國新晉博士的就業前景在20年間每況愈下。1991年有51%的博士能在畢業時找到工作，但2011年已下降至37%。雖然獲聘者減少，但從事博士後訓練者卻大增，顯示各大學都熱衷於開設一些廉價的研究職位，來招攬血汗工人生產論文。在1991年只有19%人在畢業時會進行博士後研究，到2011年時已升至28%。那究竟有多少新晉博士能如願以償，找到大學教席呢？數字顯示，在1991年能覓得教席者有23.2%，2011年時則下降至19.4%。單看數字，降幅貌似不大；但如諸君以為學術界的就業環境在20年間並無大變，便是大錯特錯，因為今日「教席」的水分其實早已大幅增加。

幾十年前在大學教書，可謂薪高糧準，是鐵飯碗。但時至今日，學術界充斥大量低薪與不穩定的兼任教席。這就是美國學術界所謂的「兼任危機」（Adjunct Crisis）。《紐約時報》在2014年曾經報道一位紐約默西學院（Mercy College）羅曼語學兼任教授車拉索里（Mary-Faith Cerasoli）的故事。由於薪金極低，她被迫要領取食物券與政府救濟金，及以自己的汽車為家，夜間只能在學校的體育館梳洗。加上學校只提供公共辦公室予兼任教授，且不許在下班後遺下物品，她惟有以自己的汽車為辦公室，甚至在此會見學生。車拉索里的例子容或極端，但根據《福布斯》在2015年的報道，美國有超過一半的兼任教授年薪少於35,000美元（即月薪約22,750港元），與年薪62,500至76,900美元的終生職系助理教授相較，收入僅約一半而已。薪金低其實也只是問題之一，兼任教授不少是以時薪或授課數量計薪，合約期短，亦沒有晉升為終生職系教席的階梯，可謂毫無職業保障。

根據《福布斯》在2015年報道美國國家教育統計中心（National Center for Education Statistics）的數據，在1975年，終生職（Tenured Faculty）與終生職系（Tenured-Track Faculty）的教授，佔整體57%。其餘為兼任教席，包括非終生職系（Non-Tenured-Track Faculty）與兼職（Part-Time Faculty）教授。到2011年，兼任教席已經遠遠反超前者，達70%。下圖為各種教席在36年之間之比例變化。

各種教席在36年之間之比例變化。（資料來源：美國國家教育統計中心）
而根據《大西洋月刊》引用美國大學教授協會（American Association of University Professors）的報告，2014年兼任教席已經達到76.4%，與2011年相比，情況似乎不斷惡化。非但如此，若以為今日一個年輕學者覓得教席，有四分之一機會是終生職系，便是天大誤會。76.4%兼任教席這個比例，是指整體而言；由於學術界還有很多工作多年的終生職系教授仍未退休，所以這個比例才不至太高。對一個新晉學者而言，現時去尋覓教席，其實大多數空缺都是兼任職位。終生職系的教席，有如鳳毛麟角，亦會吸引大量學界精英競逐。

英國之情況又會否比美國為佳呢？雖然整體數據難求，但英國王家學會（Royal Society）曾於2010年發表一份報告，也可讓人一窺端倪。報告刊載一個長期研究，追蹤英國科學博士之職業前景。研究發現，有53%之科學博士在畢業後離開科學界，並無從事科研。餘者有17%進入非大學科研機構，包括政府和私人企業。剩下的30%會在畢業後留在大學從事科研，即所謂博士後也，但當中的大部分（26.5%科學博士）會在工作數年之後離開大學，放棄科研或投身非大學機構。只有小部分（3.5%科學博士），會成為大學教員（英國稱為講師，與美國終生職系助理教授同級），當中極少人能最終成為正教授（0.45%科學博士）。3.5%這個比例，與美國就業市場之景況不遑多讓，顯示兩地競爭俱激烈異常。

應許地已面目全非 學術生涯應否開展？

當一個博士經歷七難八苦，突破重重困阻，到達美國學界所謂的應許之地，成為終生職系教授，那是否便達成夢想，前途一片光明了？相信問任何一個每刻都在「發表或滅亡」的年輕教授，都會報以搖頭苦笑。還是那一句，現在已非30年前，供求有所不同，大學追求的目標亦南轅北轍，應許之地早就面目全非了。不過此乃另一番故事，篇幅有限，且表過不贅。

讀與不讀？不少好學青年皆有此問。按吾友沈旭暉所言，就是「千祈唔好咁睇唔開」；還謂如果有人為這種職業生涯而奮鬥，實在是無可救藥。如純粹比較投資的時間、心血、金錢，還有需承受的壓力，成功之難度，失敗之風險，與最終的待遇回報，也會知道沈大師所言非虛，正常人都會覺得不值。投身其他行業，以讀研究院之時間去打拼幾年，或許難度更低，回報更佳。不過多年來，在下耳聞目睹一眾以此為志之青年，都不會被這些言論嚇退。他們不屑量化得失，總會侃侃而談形而上之回報。爾等老人家嘮嘮叨叨，滿口銅臭，俗不可耐，自不會明白少年追求真理之心。更何況本城上至大學校委，下至販夫走卒，都是敬學位而不敬學問。一頂圓帽，還是戴了為佳。

次次開post都忍唔住睇多次篇文

「發表或滅亡」

應該冇咁極端掛
出少d都可以苟延殘喘下?

邊個掛住我

冇你既話個po就會幾乎得返stem架啦

咩係stem

留明

坐咗幾多年

review嘅 committee

政府瘋狂推緊

個s應該指 hard science啦

雖然大陸有啲學校真係擺psyc落 natural science

之前r/linguistics有個討論就係ling應否叫 stem

文科自稱 stem， 玩野咩， 只係顯示對自己科嘅 status有幾 insecure

Psycho 同 Neuroscience 太多overlapping。如果係cognitive psy 其實係好sci的

psycho有人放soci natural sci medic都有
neurosci可以算係psy+natural sci

以前做過memory and learning
d bio睇到嘔血

Synaptic plasticity? 本身係Molecular Bio黎

Psycho可以放埋落business 同 econ

memory

behavioral psycho個d macroscopic既好似比較近社科

我會覺得如果你本身研究嘅嘢係啲 neuron嘅話就可以話係 natural science

但如果你係用 neuro嘢嚟研究 behaviour就應該係 social science

當然我唔喺psyc嘅，唔知而家cog psyc似邊邊多啲

neuroscience 仲有一類係偏向computer science
基本上都係以computational model
或者用ml 方法做研究

係呀social science

即係deep learning啦

[member]一個月前既新聞, 頭先睇到
[member]

明

我覺得香港人眼光比較淺
衡量一樣野既價值就係睇果樣野有冇帶黎短期效益
但科學研究好多時都冇咩即時價值 (對外行人黎講)

聞說批grant果班睇一大篇野其實淨係等緊application果段

一句講晒，psycho係萬能，in psycho we trust

我想問咩叫自主研發？

不過說是自主研製，實際上也就是機體是中國自己設計、製造的，其他從引擎、到翼面制動、航電設備、電力系統、供油系統、起落架等，都依然是由美國或法國公司提供。

新post劉明

uncle J
今日無開火啦

新post劉明
每次同唔同prof傾計feedback都唔同
Theorists同empiricist差好遠
夾係中間慘過食屎

[member]都啱... 你覺得theory係咪一定包含deduction嘅成份？定係純粹induction出嚟嘅結論都可以當？同埋係咪一定要formalise？

between，咁做stat、stochastic算唔算係幫全世界做緊theory /member]

我呢排好似成日要自膠

你先要定落黎你篇文的outlet係點
投theory?投applied? 投empirical journals?
咁你就知應該take 邊啲人的comments more seriously

屌我以為我post 左兩次

呢度有無人真係探討過epistemology

聽D FD講 大陸 香港既GRE 9~11月 已經滿哂報唔到
下年YR4 SEM1 係唔係除左報唔需要GRE既學校 LIKE 香港,歐洲.
都無咩選擇

general
我related field 個subject 近排都cancel左
"The GRE Biochemistry, Cell and Molecular Biology (BCM) Test was discontinued in December 2016. " laugh die me

岩岩上ETS CHECK,
似乎係真..
8月打後 我禁SEARCH 無料到
但7月仲有一日 6月有幾日
邊有時間溫

美國睇科
econ top 50 今年出~140k
finance 同 ranking可以200k+

humanities 可以得60k

係呀
香港相比美國人工仲高

美國仲要交30%+稅

改做I was a professor

humanities

條問題問得唔錯
data-driven science某程度上係否定/淡化reason and imagination as a way of knowing

又要離開香港，要下個月先正式stay番香港，好blue

Claim 1: "應該只有用scientific method揾出嚟嘅嘢，先可以叫真理"
Claim 2: "philo嘅結論既唔係又由 empirical嘅證據得出又唔可以 test empirically，所以唔可能係真理"

你點justify claim (1)?
斷估無得test empirically?
咁claim (1)又可唔可以係真理? 如果係既話, claim (2) is invalid
if the other way around, claim (1) is invalid

modern science is grounded on the dismissal of fundamental epistemological inquiry and the adoption of rationalism+empiricism as the sole way of knowing

點解？

Psycho/neuro baby點睇呢篇文

岩岩登出黎果時，傳媒都有報導過

佢個實驗搵出左fear memory既formation model ： "generated from hippocampus, and then consolidated at neocortex, and then followed by silence in the hippocampal engram cells"

我neurosci都係接觸左半年左右，其實呢個hippocampal generation + neocortical consolidation既memory model係唔係本身一直只係theory，直到最近先有實驗證實左？

應該係呢個hippocampal neocortex network 一路都知，但neocortex 既mechanism 係呢個model 個作用係點，同memory consolidation 時hippocampus 既作用係點就唔知

利申：我未睇全文

Isee，唔怪得知當時連mass media都報導呢篇文，因為呢個findings kind of 用recorded the neuron circuits and activities of hippocampus and neocortex during memory formation and consolidation

好奇一問
呢度有幾多巴打成日飲咖啡?

不了
飲完會大覺訓

我都係唔知點解飲完咖啡會仲眼訓

x3

有冇人試過power nap

by power nap I mean 飲一shot expresso再即刻瞓20分鐘

啲人話好有用，不過冇試過

我都唔覺飲完咖啡會特別精神
連placebo effect都冇
不過好鐘意咖啡嘅味

飲茶啦好d

爆飲水仲好
好鍾意隊半支水然後覺得自己身體好健康好乾淨嗰種快感
打完呢段嘢即刻隊返半支先

飲水真係王道

真係對咖啡陣味情有獨鐘
不過都有迫自己飲多啲水
唔想生腎者之石

如果真係想有效爆睇書寫文既話,我會飲redbull

大家點睇呢篇文？

基本上我同意gelman所講嘅，個老師咁快就教識學生點樣做個honest嘅researcher固之然係好事，不過exploratory本身無罪，唔使咁死版嘅

我飲完redbull都可以訓
訓醒仲要覺得個嘴好甜
就嚟爛牙咁

另開新section describe個unexpected result囉

好多時bio都會咁

我唯一一次飯過redbull係十鳩幾年前係kong u，
黃麗松出面有條jjable的女做promote派
飲完想嘔

Empirical表示唔想見到unexpected

你嘅意思係你唔想見到unexpected results定係唔想見到人哋paper入面有unexpected results呢個section

[member]uncle J講大學派野, 派黎派去唔係redbull就condom架啦 [/mem ber]

留名上水

好多第一個post出現過既巴打都無入黎傾啦

Adam巴日日咁早起身

1日3-4杯

已經build up 左tolerance 好耐 只係鐘意浸味

如無必要都唔會飲咖啡/奶茶 要訓咪訓

好易disturb到第二日既生活節奏

愈早起身愈強大 但我1點幾訓

我呢啲唔夠精神睇文寫紙打code好辛苦 佩服你

巴打飲多啲水

通常賴床果時，我會拎手機上黎，訓係到睇下post

一睇post就好容易集中，然後完全冇哂睡意，跟住起身

入嚟say個hi

對咖啡敏感同唔鍾意陣味
以前靠飲可樂提神
上年去驗身話我血糖過高 要開始戒

擇巴

妨間對心理學者既幻想 = 知道哂d人諗咩 + 識得催眠

我近排德國果邊phone interview，佢特登同我clarify個program唔係for therapist 睇黎全球都有唔少人誤會心理學家 = 馬明果type

不過好似有d心理學pg係for clinical?

有架, clinical psychology, 臨床心理學, 馬明果種

Yes 呢方法唔係幾清楚。但多數淨係收番local，因為要熟悉當地社會環境先做到，e.g. 香港果d clinical psycho pg

又係馬明

我記得第一集，馬明show 張卡片出黎，上面寫住「認知心理學家」 我心諗做咩鳩

歐美係有, 香港就冇

其實我話讀neuroscience果時，d人以為我做neuro surgeon/ 腦科醫生 = 搵好多錢

on9問下 p-adic norm有咩用

你問緊數學上？

As a metric/'distance measure'
我剩係知係number theory野 但係又符合norm既definition

但係好似冇乜geometric interpretation

p-adic norm同一般vector space嘅norm好唔同下，但基本上都係每一支"vector" assign一個長度俾佢

用呢個「長度」，你就定義到距離

p-adic個距離大致上係講緊兩個數share幾多p呢個factor,share得越多就越近，但呢種距離好唔直觀唔易理解 冇記錯嘅話畫幅圖出嚟嘅話p-adic嘅"neighborhood"好似cantor set咁嘅樣

金絲雀咩都識,果然大隱隱於市

問得深入啲就露底㗎喇

呢本好正，拎黎做intro真係比10分

Gazzaniga 本本都寫得好好

every triangle is isosceles

其實事源係睇到呢篇(既abstract)
篇文最後cite左呢篇

咁又幾得意喎

有cultural人入黎未

篇文同篇AMS notice都睇唔明

其實關唔關neurosci 事

我見deep learning有用到neuron networks呢個terms，亦有說法原本deep learning原本個algorithm係inspired from neurosci，所以好奇兩者既關係係點

唔係咖啡當水飲啦

[集思廣益] 其實大家覺得大部分人唔肯留係香港做研究嘅原因係咩
見呢度各個階段嘅巴打都有
大家針對自己嘅情況分享下

政治因素啦
其次就香港研究既空間同資源都太細,隨時乞食.
同埋都想出外國見識下個世界既
不過講到底咪又係排名排名同排名

重點
同埋resource funding 冇自己最鐘意既field 香港好多bio都好human-ly

咩叫humanly?你意思係application oriented?

唔鐘意做同人類有關既research
bacteria

一係學科發展遠落後世界
二係做學術講錢，冇錢俾researchers 做咩？
三係當成個社會都唔重視科研發展，我睇唔到有咩好留低

當然有其他個人因素，例如覺得香港唔岩我住等
諗到再補充

全部外國巴打
呢個鐘數推得咁快唔想追post

第ii點，會唔會social sci本身香港既研究氣氛都唔錯

Stem香港真係早走早著

九十後

嘩屌，一個student visa要成皮野

讀緊個陣有人工咪好，仲想點？

ug的小朋友真係要諗清楚先讀上去，回頭是岸呀施主

一定得

唔識讀修斯之船，見字 add 我 Facebook 吖

As i known biology field就係stack左好l多data係度

而d biologist唔識computation

咁computation班人又見到可以一戰 咪開始左搞comp bio field

其他field就唔清楚啦

同埋作為applied人 都係希望build tools

而你地係想discover一d野

所以interdisciplinary cooperation
係歐美好多departments 都投grant 做合作
宜家好多field 都好難單一生存

我一上水就好靜

[Member]代問，由一張LCCI level 3 到考CPA需要準備咩野[/member]

今晚好靜

係囉 美帝有咩問題
識親美帝朋友都係大學先黎讀書
中學咩都玩盡晒 做research極專心

咁客觀講係香港/華人社會眼淺
導致唔讀大學嘅代價太大
唔怪得家長咁諗

其實政府應該主動幫手包裝職訓科目
宜家個個揀果時睇唔起職訓
出到黎做野咪又係做手板眼見工夫
結果知識又冇學到 技術又冇培養到

但有冇辦法解釋點解個教育咁廢但出到咁勁嘅top student

失眠左陣再上黎睇返

一下多左七十幾個replies

夜晚偷開warp drive

Top school 要去英美，無辦法

但係佢地就算唔係top schools （e.g. below 30），都死都要揀英美澳，然後係到抱怨學費太貴 etc

咪正常tg group速度
利申：mute硬你地

你娘親過得好嗎?

其實主要係驚整咗之後大家走晒
會少咗新人加入

整完個post就好快會死架啦

我地已經推得快過D大學post

整完之後會變左終極小圈子

歐洲好多細u，名不經傳，但成日出phd係美國top u tenure左

二戰前歐洲主宰左成個nobel prize winner list，不過俱往已

但我覺得而家歐洲個學術態度，比美帝「浪漫」，同埋比較冇咁著重reputation

佢地真係冇咁受reputation/ranking 影響，就算係細U都有好多生存空間/參與大projects既機會，成個學術氣氛好平等同務實

2nd Low 有冇機會讀到Mphil in Physics

Strasbourg 都幾隱世，chem同bio都唔錯 ，但排名好低，早前呢到有巴打推薦過

有冇相熟老細？今年grad?

係呀我今年grad
問左佢 佢話佢有健康問題今年唔再收postgrad

可唔可以講下 R下老細做project 係咩一回事 姐係做research assistant?

佢有冇collaborators? 你有咩course讀得比較好

太快啦已經追唔到

太快啦已經追唔到 x2

x3
拿，有班友成日夜晚淨淨雞開左個warp drive

健康問題做咩仲唔辭職

應該冇collaborator 啦
都係得solid state同optics 考得好啲
但quantum mechanics D 左係咪可以收皮

太快啦已經追唔到x3
仲要7成都係science
剩底嘅文科都係ling

x4 瞓醒又多左幾版 依個post 24小時都推緊

... 追唔切，放棄
（你哋開 tg group 或者 whatsapp group 我會 join)

又要開新post啦

巴打你搵左本書黎睇未
仲要唔要其他？

估唔到開到16

mendeley 2gb storage 就黎用完

應該開到下年

FF

得嘅

有冇人比個副標題黎,我個腦而家溫書溫到一片空白

PhD is now or never

開左新post啦

已開

Uncle J 開左

9推

2推

3推

4推

1
-0.4
-1.8
-3.2
-4.6
-6
-7.4
-8.8
-10.2
-11.6
-13
推